\par На систему из трёх кубиков действуют сила тяжести и сила Архимеда. 
Пирамидка находится в равновесии, значит
\begin{equation}
	F_\text{Арх.} = F_\text{тяж.}
\end{equation}
Согласно условию объём погруженной части равен объёму кубика со стороной $3a$, то есть
\begin{equation}
	F_{\text{Арх.}} = (3a)^3 \rho g.
\end{equation}


Когда пирамидку перевернут, сила тяжести не изменится. Поэтому объём погруженной части снова будет равен $27a^3$. Объём двух маленьких кубиков равен
\begin{equation}
	a^3 + (2a)^3 = 9 a^3.
\end{equation}
Значит большой кубик будет погружен на $18a^3$, то есть на $\sfrac{2}{3}$ своего объёма, а значит и на $\sfrac{2}{3}$ высоты. Следовательно пирамидка погрузится на 
\begin{equation}
	a + 2 a + \sfrac{2}{3}\cdot (3a) = 5a.
\end{equation}
\answer{Пирамидка будет погружена на $5a$.}
